%!TeX spellcheck = es-MX,en-US
\documentclass{beamer}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{pgfpages}
%\pgfpagesuselayout{4 on 1}[a4paper,border shrink=5mm,landscape]
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning}
\usetikzlibrary{arrows}

\usepackage{smartdiagram}
\usesmartdiagramlibrary{additions}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{colortbl}
\usetheme{Marburg}
\title{Aseguramiento de la calidad}
\subtitle{Fundamentos de pruebas de Software}
\author{Héctor Fierros López}
\begin{document}
\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
\tableofcontents
\end{frame}

\section{Repaso}
\begin{frame}
	\begin{definition}{Repaso}
		¿Qué conceptos has aprendido?
	\end{definition}
\end{frame}
\section{Modelos de ciclo de vida.}
\begin{frame}{Desarrollo en cascada - Modelo V}
\begin{adjustbox}{max size={.95\textwidth}{.8\textheight}}
  	\begin{tikzpicture}[node distance=2.5cm]
		\tikzstyle{caja}=[draw, align=center, minimum width=3cm,rounded corners]
		\node [align=center](Idea) at (0,0) {Idea/Ley \\ Deseo/Política};
		\node [caja] (UR) [below right of =Idea] {Requerimientos \\ de usuario};
		\node [caja] (SR) [below right of=UR] {Requerimientos \\ de sistema};
		\node[caja](GD)[below right of=SR]{Diseño \\ general};
		\node[caja](CD)[below right of=GD]{Diseño \\ detallado};
		\node[caja](IM)[below right of=CD]{Implementación};
		\node[caja](CT)[above right of=IM]{Prueba de \\ componente};
		\node[caja](IT)[above right of=CT]{Prueba de  \\ integración};
		\node[caja](ST)[above right of=IT]{Prueba de \\ sistema};
		\node[caja](AT)[above right of=ST]{Pruebas de \\ aceptación};
		\node[caja](OS)[above right of=AT]{Sistema \\ operacional};
		\draw (Idea) -> (UR);
		\draw(UR) ->(SR);
		\draw(SR)->(GD);
		\draw(GD) -> (CD);
		\draw(CD) -> (IM);
		\draw(IM) -> (CT);
		\draw(CT) -> (IT);
		\draw(IT) ->(ST);
		\draw(ST) ->(AT);
		\draw(AT) ->(OS);
		
		\draw(UR) -- node[align=center]{Preparación pruebas \\ de aceptación}  (AT);
		\draw(SR) -- node[align=center]{Preparación pruebas \\ de sistema} (ST);
		\draw(GD) -- node[align=center]{Preparación pruebas \\ de integración}(IT);
		\draw(CD) -- (CT);
	\end{tikzpicture}
 \end{adjustbox}
\end{frame}
\begin{frame}{Modelos incrementales.}
\tiny
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
	\hline
	\multicolumn{5}{|c|}{Fase 1} &
	\multicolumn{5}{|c|}{Fase 2} & 
	\multicolumn{5}{|c|}{Fase 3} \\
	\hline
	\rotatebox{90}{Definir} & \rotatebox{90}{Desarrollar} & \rotatebox{90}{Construir} & \rotatebox{90}{Probar} & \rotatebox{90}{Integrar} & 
	\rotatebox{90}{Definir} & \rotatebox{90}{Desarrollar} & \rotatebox{90}{Construir} & \rotatebox{90}{Probar} & \rotatebox{90}{Integrar} &
	\rotatebox{90}{Definir} & \rotatebox{90}{Desarrollar} & \rotatebox{90}{Construir} & \rotatebox{90}{Probar} & \rotatebox{90}{Integrar} \\
	
	\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Scrum}
	\smartdiagramadd[circular diagram:clockwise] {
	Actualizar Backlog, 
	Sesión de planeación de Sprint,
	Scrum diario,
	Sesión de revisión de Sprint,
	Producto potencialmente entregable,
	Retrospectiva de Sprint
}{above of module1/Requerimientos, below of module5/Release}
\smartdiagramconnect{-to}{additional-module1/module1}
\smartdiagramconnect{-to}{module5/additional-module2}
\end{frame}

\end{document}
